<category>
<pattern>
Onderwijs-
en examenregelingen per faculteit
</pattern>
<template>
In de Onderwijs- en Examenregeling (OER) zijn de rechten en plichten van een student over allerlei zaken vastgelegd, zoals opbouw van de opleiding, toelatingseisen tot een bepaald jaar van de opleiding, de volgorde van studieonderdelen, de practica, de vorm van tentamens en studiebegeleiding.  Een overzicht van de Onderwijs- en Examenregelingen vind je op de pagina Onderwijs- en examenregelingen per faculteit op onze website.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/about-us/organization/rules-and-regulations/onderwijs/onderwijs-en-examenregelingen/
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Studentenstatuut
</pattern>
<template>
In het studentenstatuut zijn de rechten en plichten van zowel studenten als de Rijksuniversiteit Groningen vastgelegd.  Meer informatie vind je op de pagina Studentenstatuut op onze website.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/about-us/organization/rules-and-regulations/onderwijs/studentenstatuut/
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Centraal Loket Rechtsbescherming
Studenten
</pattern>
<template>
Je kunt een klacht, bezwaar of beroep indienen bij het Centraal Loket Rechtsbescherming Studenten (CLRS).
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/laws-regulations-complaints/
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Vertrouwenspersoon
</pattern>
<template>
Er zijn op de universiteit twee instanties waar je terecht kunt met een vertrouwelijke vraag, een klacht of een bezwaar/beroepsprocedure.    Vertrouwenspersoon  De vertrouwenspersoon houdt zich bezig met discriminatie, intimidatie, agressie en geweld.  Studentendecaan (inloggen Student Portal) Een studentendecaan van het Studenten Service Centrum heeft veel kennis over studiefaciliteiten, studiefinanciering, studievertraging en financiële ondersteuningsmogelijkheden.  De vertrouwenspersoon en de studentendecanen behandelen soms vergelijkbare studentproblemen, maar brengen wel eigen accenten aan. Soms word je naar iemand anders doorverwezen.   Vragen?   Neem contact op met het Studenten Service Centrum via ssc-info rug.nl. Maak digitaal een afspraak met een studentendecaan.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/about-us/organization/service-departments/confidential-advisor
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Studentendecaan
</pattern>
<template>
Er zijn op de universiteit twee instanties waar je terecht kunt met een vertrouwelijke vraag, een klacht of een bezwaar/beroepsprocedure.    Vertrouwenspersoon  De vertrouwenspersoon houdt zich bezig met discriminatie, intimidatie, agressie en geweld.  Studentendecaan (inloggen Student Portal) Een studentendecaan van het Studenten Service Centrum heeft veel kennis over studiefaciliteiten, studiefinanciering, studievertraging en financiële ondersteuningsmogelijkheden.  De vertrouwenspersoon en de studentendecanen behandelen soms vergelijkbare studentproblemen, maar brengen wel eigen accenten aan. Soms word je naar iemand anders doorverwezen.   Vragen?   Neem contact op met het Studenten Service Centrum via ssc-info rug.nl. Maak digitaal een afspraak met een studentendecaan.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/about-us/organization/service-departments/confidential-advisor
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
digitaal een afspraak met een
studentendecaan
</pattern>
<template>
Er zijn op de universiteit twee instanties waar je terecht kunt met een vertrouwelijke vraag, een klacht of een bezwaar/beroepsprocedure.    Vertrouwenspersoon  De vertrouwenspersoon houdt zich bezig met discriminatie, intimidatie, agressie en geweld.  Studentendecaan (inloggen Student Portal) Een studentendecaan van het Studenten Service Centrum heeft veel kennis over studiefaciliteiten, studiefinanciering, studievertraging en financiële ondersteuningsmogelijkheden.  De vertrouwenspersoon en de studentendecanen behandelen soms vergelijkbare studentproblemen, maar brengen wel eigen accenten aan. Soms word je naar iemand anders doorverwezen.   Vragen?   Neem contact op met het Studenten Service Centrum via ssc-info rug.nl. Maak digitaal een afspraak met een studentendecaan.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/about-us/organization/service-departments/confidential-advisor
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Wet- en regelgeving
</pattern>
<template>
Een overzicht van alle regelingen van de Rijksuniversiteit Groningen vind je op de pagina Wet- en regelgeving op onze website.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/about-us/organization/rules-and-regulations/
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Information Services
</pattern>
<template>
Information Services helpt studenten en medewerkers met vragen over inschrijving, collegegeld, beurzen en immigratie.  Contactgegevens vind je op de pagina Information Services op onze website.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/information-services
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Admissions Office
</pattern>
<template>
If you have questions about the application and admission procedure for international students and Dutch Students with non-Dutch qualifications, you can contact the Admissions Office.   Bachelor Admissions Office   Master Admissions Office
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/bachelor/international-students/admission-and-application/application-admission-procedure/contact-the-admissions-office
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Studenten Service Centrum (SSC)
</pattern>
<template>
Heb je vragen die niet direct met je opleiding, maar wel met studeren en student zijn te maken hebben? Dan ben je bij het Studenten Service Centrum (SSC) aan het juiste adres. Wij helpen je om antwoorden te vinden en om hobbels op je studiepad te effenen, zodat je onbelemmerd kunt studeren.  Meer informatie vind je op de pagina Studenten Service Centrum op onze website of op de Student Portal (inloggen met P- of S-nummer).
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://student.portal.rug.nl/infonet/studenten/voorzieningen/studenten-service-centrum/
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Onderwijsadministraties
</pattern>
<template>
Een overzicht van de onderwijsadministraties vind je op de pagina Onderwijsadministraties op onze website.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/contact/onderwijsadministraties
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Studieadviseurs
</pattern>
<template>
Een overzicht van de studieadviseurs per opleiding vind je op de pagina Studieadviseurs op onze website.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/contact/study-advisors/
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Universitaire kas
</pattern>
<template>
Bij de universitaire kas kun je het volledige collegegeld contact betalen. Het is mogelijk om hier online een afspraak voor te maken.  Contactgegevens en informatie over het maken van een afspraak vind je op de pagina Universitaire kas op onze website.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/contact/cashiers-office
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
DUO
</pattern>
<template>
Informatie over studiefinanciering vind je op de DUO website.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.duo.nl/particulier/student-hbo-of-universiteit/
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Huisarts in Groningen
</pattern>
<template>
Informatie over het zorgsysteem in Nederland:   Voor nederlandse studenten: thuisarts.nl  Voor internationale studenten: IWCN
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.thuisarts.nl/inschrijven-bij-huisarts
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Huisvesting
</pattern>
<template>
Huisarts in Groningen   Huisvesting   Universiteitskrant   Universiteitsbibliotheek   Kennisbank met meest gestelde vragen over ICT   Studentenorganisaties   Facultaire kennisbanken   Studentendecaan   Studentenpsycholoog
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/faq/?tcid=verint_3_7402_8039
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Universiteitskrant
</pattern>
<template>
Huisarts in Groningen   Huisvesting   Universiteitskrant   Universiteitsbibliotheek   Kennisbank met meest gestelde vragen over ICT   Studentenorganisaties   Facultaire kennisbanken   Studentendecaan   Studentenpsycholoog
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/faq/?tcid=verint_3_7402_8039
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Universiteitsbibliotheek
</pattern>
<template>
Huisarts in Groningen   Huisvesting   Universiteitskrant   Universiteitsbibliotheek   Kennisbank met meest gestelde vragen over ICT   Studentenorganisaties   Facultaire kennisbanken   Studentendecaan   Studentenpsycholoog
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/faq/?tcid=verint_3_7402_8039
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Kennisbank met meest gestelde vragen over ICT
</pattern>
<template>
Een overzicht van de veelgestelde ICT-vragen en handige handleidingen vind je in de ICT kennisbank.  De ICT kennisbank voor studenten vind je op de Student Portal (inloggen met S-nummer). De ICT kennisbank voor medewerkers vind je op My University (inloggen met P-nummer).  Ben je (nog) geen student of medewerker en heb je een ICT vraag? Neem dan contact op met de CIT servicedesk.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://student.portal.rug.nl/infonet/studenten/ict/kennisbank/it-question-faq-student
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Facultaire of opleidingsverenigingen
</pattern>
<template>
Een overzicht van de studieverenigingen en - organisatie vind je op de pagina Faculteits- en studieverenigingen op onze website.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/find-out-more/extracurricular-activities-associations/
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Gezelligheidsverenigingen
</pattern>
<template>
Een overzicht van de gezelligheidsvereningingen vind je op de pagina Studentenverenigingen op onze website.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/find-out-more/extracurricular-activities-associations/student-societies
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Politieke organisaties
</pattern>
<template>
Een overzicht van de politieke organisaties vind je op de pagina Politieke verenigingen en activiteiten op onze website.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/find-out-more/extracurricular-activities-associations/political
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Studentensport
</pattern>
<template>
Informatie over studentensport vind je op de pagina Sport op onze website. Daar vind je ook een overzicht van alle studentensportverenigingen.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/find-out-more/student-life/sports
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Culturele verenigingen
</pattern>
<template>
Een overzicht van de culturele verenigingen vind je op de pagina Culturele verenigingen op onze website.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/find-out-more/extracurricular-activities-associations/cultural
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Internationale studentenverenigingen
</pattern>
<template>
Een overzicht van internationale studentenverenigingen vind je op de pagina Overzicht van internationale verenigingen op onze website.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/find-out-more/extracurricular-activities-associations/international-student-associations
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Facultaire kennisbanken
</pattern>
<template>
In de facultaire kennisbank vind je informatie over o.a. vakken, roosters, boeken, tentamens en afstuderen.   Economie en Bedrijfskunde   Godgeleerdheid en Godsdienstwetenschap   Rechtsgeleerdheid   Ruimtelijke wetenschappen
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/feb/education/support/
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Studentendecaan
</pattern>
<template>
Huisarts in Groningen   Huisvesting   Universiteitskrant   Universiteitsbibliotheek   Kennisbank met meest gestelde vragen over ICT   Studentenorganisaties   Facultaire kennisbanken   Studentendecaan   Studentenpsycholoog
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/faq/?tcid=verint_3_7402_8039
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Studentenpsycholoog
</pattern>
<template>
Huisarts in Groningen   Huisvesting   Universiteitskrant   Universiteitsbibliotheek   Kennisbank met meest gestelde vragen over ICT   Studentenorganisaties   Facultaire kennisbanken   Studentendecaan   Studentenpsycholoog
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/faq/?tcid=verint_3_7402_8039
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Aanvraagformulier factuur werkgever
</pattern>
<template>
Het Aanvraagformulier factuur heb je nodig als je werkgever een factuur wil hebben voor het betalen van collegegeld.  Meer informatie en het formulier vind je op de onderstaande pagina's op onze website:   Bachelor: Factuur   Master: Factuur
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/bachelor/nederlandse-studenten/financien/collegegeld/betalen/factuur
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Toelating tot bijvak bachelor of master
</pattern>
<template>
Het formulier Toelating tot bijvak bachelor/master heb je nodig als je je wilt inschrijven als bijvakstudent.  Meer informatie vind je op de onderstaande pagina's op onze website:   Bachelor: Inschrijfprocedure bijvakstudent   Master: inschrijfprocedure bijvakstudent
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/documenten/admission/toelating_tot_bijvak_bachelor_of_master.pdf
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Verklaring toelating afsluitend examen (VTAE)
</pattern>
<template>
Je hebt een VTAE nodig als je niet automatisch toelaatbaar bent tot een opleiding. De VTAE kun je aanvragen bij de onderwijsadministratie van de betreffende faculteit.  
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl//education/contact/onderwijsadministraties
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Klachtenformulier (CLRS)
</pattern>
<template>
Het klachtenformulier heb je nodig als je een klacht wilt indienen bij het Centraal Loket Rechtsbescherming Studenten (CLRS).  
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/laws-regulations-complaints/complaintobjectionappeal
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Bezwaar- en beroepformulier (CLRS)
</pattern>
<template>
Het bezwaar- en beroepformulier heb je nodig als je een bezwaar of een beroep wilt indienen bij het Centraal Loket Rechtsbescherming Studenten (CLRS).  
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/laws-regulations-complaints/complaintobjectionappeal
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Verklaring van inschrijving
</pattern>
<template>
Een verklaring van inschrijving gebruik je onder andere voor niet-universitaire instanties, zoals (ziektekosten)verzekering, pensioen- en wezenfonds, en vaar- en vervoerdiensten.  Daarnaast kan een studentenvereniging je vragen om een verklaring van inschrijving.   Download de verklaring van inschrijving via   de app 'Inschrijving en foto' (RUG tools) op de Student Portal (inloggen met je S-nummer en wachtwoord).   Je kunt een verklaring van inschrijving met officiële stempel op twee manieren aanvragen   Vul het Aanvraagformulier verklaringen in en ontvang de verklaring per post of e-mail. Haal de verklaring persoonlijk op bij de Centrale Studenten Administratie.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
http://myuniversity.rug.nl/portal/
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Verklaring betaald collegegeld
</pattern>
<template>
Je kunt een verklaring betaald collegegeld op twee manieren aanvragen:  Vul het Aanvraagformulier verklaring in en ontvang de verklaring per post. Haal de verklaring persoonlijk op bij de Centrale Studenten Administratie.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/contact/information-services/application-form-statements
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Examenverklaring
</pattern>
<template>
Je kunt een examenverklaring op twee manieren aanvragen:  Vul het Aanvraagformulier verklaring in en ontvang de verklaring per post of e-mail. Haal de verklaring persoonlijk op bij de Centrale Studenten Administratie.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/contact/information-services/application-form-statements
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Gewaarmerkte kopie diploma RUG
</pattern>
<template>
Je kunt een gewaarmerkte kopie van je RUG-diploma op drie manieren aanvragen:  Download een uittreksel van je diploma via het diplomaregister van DUO. Een digitaal uittreksel uit het diplomaregister heeft dezelfde waarde als een papieren gewaarmerkte kopie. Vul het Aanvraagformulier verklaring in en ontvang het gewaarmerkte kopie per post of e-mail. Haal de gewaarmerkte kopie persoonlijk op bij de Centrale Studenten Administratie.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
http://www.duo.nl/particulieren/diplomas/over-mijn-diploma/uittreksel-diplomagegevens-downloaden.asp
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Verklaring beëindiging inschrijving bij afstuderen
</pattern>
<template>
Je kunt een verklaring beëindiging inschrijving bij afstuderen op twee manieren aanvragen:  Vul het Aanvraagformulier verklaring in en ontvang de verklaring per post of e-mail. Haal de verklaring persoonlijk op bij de Centrale Studenten Administratie.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/contact/information-services/application-form-statements
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Bewijs betaald collegegeld (BBC) voor andere instelling
</pattern>
<template>
Een Bewijs Betaald Collegegeld (BBC) is een bewijsstuk waaruit blijkt dat je het wettelijk collegegeld hebt betaald. Dit bewijsstuk heb je nodig als je, naast de Rijksuniversiteit Groningen, ook ingeschreven wilt staan bij een andere instelling in het hoger onderwijs.  Je kunt een BBC op twee manieren aanvragen:  Vul het Aanvraagformulier verklaring in en ontvang de BBC per post. Haal de BBC persoonlijk op bij de Centrale Studenten Administratie.  Je krijgt alleen een BBC als je officieel staat ingeschreven. Dit houdt o.a. in dat je het verschuldigde collegegeld hebt betaald of dat je machtigingsformulier is verwerkt.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/contact/information-services/application-form-statements
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Tekenen en stempelen van verklaringen voor instanties
</pattern>
<template>
Je kunt verklaringen voor andere instanties laten tekenen en stempelen bij de Centrale Studenten Administratie.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/csa
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
diplomaregister van DUO
</pattern>
<template>
Vanwege de nieuwe privacywet kan alleen de (oud) student zelf een verificatieverzoek indienen. Dit kan op twee manieren:   De (oud) student kan via het diplomaregister van DUO kosteloos een uitstreksel van zijn of haar diploma te downloaden.  Een digitaal uittreksel van diplomagegevens uit het diplomaregister heeft dezelfde waarde als een papieren gewaarmerkte kopie.   De (oud) student kan via het Aanvraagformulier verklaringen een verklaring aanvragen.     
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
http://www.duo.nl/particulieren/diplomas/over-mijn-diploma/uittreksel-diplomagegevens-downloaden.asp
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Aanvraagformulier
verklaringen
</pattern>
<template>
Vanwege de nieuwe privacywet kan alleen de (oud) student zelf een verificatieverzoek indienen. Dit kan op twee manieren:   De (oud) student kan via het diplomaregister van DUO kosteloos een uitstreksel van zijn of haar diploma te downloaden.  Een digitaal uittreksel van diplomagegevens uit het diplomaregister heeft dezelfde waarde als een papieren gewaarmerkte kopie.   De (oud) student kan via het Aanvraagformulier verklaringen een verklaring aanvragen.     
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
http://www.duo.nl/particulieren/diplomas/over-mijn-diploma/uittreksel-diplomagegevens-downloaden.asp
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Stel je vraag
</pattern>
<template>
Hier kun je je vraag stellen over "Aanvragen verklaring (door organisatie)"
</template>
</category>
<category>
<pattern>
Onderwijs- en examenregelingen (OER)
</pattern>
<template>
In de Onderwijs- en Examenregeling (OER) zijn de rechten en plichten van een student over allerlei zaken vastgelegd, zoals opbouw van de opleiding, toelatingseisen tot een bepaald jaar van de opleiding, de volgorde van studieonderdelen, de practica, de vorm van tentamens en studiebegeleiding.  Een overzicht van de Onderwijs- en Examenregelingen vind je op de pagina Onderwijs- en examenregelingen per faculteit op onze website.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/about-us/organization/rules-and-regulations/onderwijs/onderwijs-en-examenregelingen/
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Profileringsfondsregeling
</pattern>
<template>
In deze regeling zijn de regels opgenomen voor het aanvragen van financiële ondersteuning bij studievertraging door overmacht, deelname aan medezeggenschaps- en bestuursfunctie, en bij het beoefen van topsport.   Meer informatie vind je op de pagina Regeling Profileringsfonds op onze website.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/about-us/organization/rules-and-regulations/onderwijs/graduation-fund-regulations
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Regeling Inschrijving en Collegegeld (RIC)
</pattern>
<template>
In de Regeling Inschrijving en Collegegeld zijn de (wettelijke) bepalingen voor de inschrijving en het collegegeld aan de Rijksuniversiteit Groningen opgenomen.   Meer informatie vind je op de pagina Regeling Inschrijving en Collegegeld op onze website.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/about-us/organization/rules-and-regulations/algemeen/regeling-inschrijving-collegegeld
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Studentenstatuut
</pattern>
<template>
In het studentenstatuut zijn de rechten en plichten van zowel studenten als de Rijksuniversiteit Groningen vastgelegd.  Meer informatie vind je op de pagina Studentenstatuut op onze website.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/about-us/organization/rules-and-regulations/onderwijs/studentenstatuut/
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Handboek Bindend Studieadvies (BSA)
</pattern>
<template>
In het handboek is de regelgeving die betrekking heeft op de uitvoering van het BSA opgenomen.   Meer informatie vind je op de pagina Handboek Bindend Studieadvies (BSA) op onze website.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/about-us/organization/rules-and-regulations/onderwijs/handboek-bsa
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Meer informatie regelingen ...
</pattern>
<template>
Een overzicht van alle regelingen van de Rijksuniversiteit Groningen vind je op de pagina Wet- en regelgeving op onze website.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/about-us/organization/rules-and-regulations/
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Handleidingen Studielink
</pattern>
<template>
Er zijn verschillende handleidingen die uitleggen hoe je Studielink gebruikt.   Een overzicht van deze handleidingen vind je op de pagina Stappenplan Studielink op de website van Studielink.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
http://info.studielink.nl/nl/studenten/stappenplanstudielink/Pages/Default.aspx
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Handleidingen OAS
</pattern>
<template>
Er zijn verschillende handleidingen over het Online Application System (OAS) van de Rijksuniversiteit Groningen.   Een overzicht van deze handleidingen vind je op de pagina Instruction manuals: overview op onze website.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/international-students/application-procedure/support/instruction-manuals_-overview
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Handleiding foto RUGpas uploaden
</pattern>
<template>
In de handleiding Foto uploaden en bewijs van inschrijving downloaden staat hoe je een foto voor je RUGpas kunt uploaden.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/bachelor/nederlandse-studenten/aanmelding-en-inschrijving/verklaring-inschrijving
</url>
</button>
</template>
</category>

<category>
<pattern>
Handleiding verklaring van inschrijving downloaden
</pattern>
<template>
In de handleiding Foto uploaden en bewijs van inschrijving downloaden staat hoe je een verkaring van inschrijving kunt downloaden.
<button>
<text>
Klik hier
</text>
<url>
https://www.rug.nl/education/bachelor/nederlandse-studenten/aanmelding-en-inschrijving/verklaring-inschrijving
</url>
</button>
</template>
</category>

